英國檔案解密: 梁振英是政治人才, 早已批評香港人歧視大陸人

陳劍青
44分鐘 ·
【倫敦直送】英檔解密：振英是個人才

其實真係冇乜特別新聞同歷史研究價值，又唔算一件重要事黎，但係在整理解密檔案既過程中，初次搵到比較多篇幅咁解密到梁振英 (Leung Chun Ying)既報告，我諗應該好多香港人想知檔案裡面講乜。

嗱，事先聲明，唔好一開始就覺得英國公開解密檔案就係想爆你大獲然後就出律師信告人，人地係剛剛夠期依法解封，反而其實今次檔案裡面英方係讚到CY既人品幾咁令人刮目相看，正到好似一隻漆黑中既營火蟲咁款。

解密檔案紀錄當年曾任中英聯絡小組的英方代表A R. Paul，92年初曾與梁振英一齊食點心，向外交部Peter Ricketts 及Charles Garrett提及，梁振英喺英方眼中表現得係一個個子高 (tall)、帶有一種令人印象深刻既優雅形象(impressively elegant figure)、講得一口流利英文、有一定個人魅人(personal charm)，同埋係個好有技巧既溝通者 (語言偽術?)。同時檔案寫到，因為佢既底子「夠香港」，呢種人啱哂個陣北京口味(Peking's favour)，前途真係一片光明。

唔單只係條「上等京菜」，檔案當面重寫左一堆可圈可點既手寫字，回覆同梁振英見面後既報告，指英方同佢既關係「幾值得培養」(well worth cultivating)。(嘩，個陣有冇食兩家茶禮先?) 當然，究竟英方進一步既行動係要扶植佢、同佢繼續建立朋友之間既友誼、定係點呢? 檔案裡面就冇進一步既透露，但就話佢係遊英常客，兩個月後佢去英國個陣英國外交部既官員應該去認識下咁，檔案亦再冇交代下聞。

其實 CY好彩上位得早，依家好似啲政治人物去外國做下呢類國際連結，同外國人交流下意見，就會動不動俾人話係勾結外國勢力，條紅線標準已經唔同哂。
檔案都有透露，其實年僅37歲既梁振英個陣已經迅速自組緊個「梁營」 (base)，明顯得看出佢有政治生涯計劃，亦估計佢喺幾年之後就會嶄露頭角。檔案覆述佢都話初頭以為中方搵佢做基本法草委，佢都以為想搵佢做下收信打雜 (post box)，點知國家係有更大既任務俾佢，呢句就唔知係唔係真心話。

講左咁多，當年英方代表就預視佢日後「必成大器」，甚至已經覺得佢「已經具備所有做未來特首的條件」(all the attributes of a future Chief Executive of Hong Kong SAR)。點知又真係俾佢買馬貼中，最後做左第3任香港特首，依家重榮升國家領導人直情變左「國之大器」，除左恭喜梁生之外，都不得不讚嘆英方既對未來既判斷力。

從檔案裡面紀錄既對談，亦已經反映左梁振英兩種一早就種落既價值觀：
1. 佢認為中港矛盾既主因，責任係喺香港人既偏見態度上。佢批評香港人睇唔起大陸人，成日當佢地粗鄙、大動作既「阿燦」(Ah Chaan)，可見佢在任特首個陣成日講既「中港包容論」，呢種「顧全大陸」既想法已經在90年代一早成形。
2. 個陣佢已經覺得立法會好政治化好多政治爭拗，影響左香港既有效運作 (咦，今日唔知係邊個成日挑起啲政治爭拗先呢?) 就此政府應該要更有威權 (reassert its authority)，同埋去簡化個(民主)程序 (streamline the system)。 (今日立法會既監察權又真係被streamline左......)

其實如果呢份檔案早5-6年公開，香港人就唔駛等佢上台做特首先知道佢呢啲價值觀，但這一切都來得太遲。睇到今日梁振英對FCC個英國記者咁樣趕盡殺絕法，重係咪好似檔案中描述中咁謙謙君子，真係好值得英方重新估計，普通香港市民就真係心裡有數。
PS: 特別鳴謝倫敦檔案挖掘小組，加油!

拜見港獨之父梁振英

仲係DQ之父

DQ只系手段
香港人覺醒先系目的

咁都可以幫佢吹奏?

而且DQ後唔見得令好多人覺醒， 只係令好多人更加政治冷感

解密有冇講到梁振英有港獨傾向

666

系你老母咩

DQ證明：立法會只剩下建制派。

唔通真係英國間諜？
港獨之父

three c meeting

流利英語？

原來英國間諜黎，唔怪得叫振英

純正英文

C stand for Chief

國父

竟然無人講梁振英對中港矛盾既評論

其實係好事黎
搵梁振英黎整治香港型班仆街，
唯一不足係力度唔夠大，
班仆街仲係度享受口腔期快感，
以為坐係度得閒食福喜，飲豬奶，鳩UP幾句同唱"今天我"，民主自然來。

cy整治左之後, 而家港獨派行動係咪有好多人參加?

港獨，不要笑死人啦。

連登不嬲無乜主見，有嗰班唔會出聲
五毛同激進派又未入嚟導風向
班中小學雞點知吹邊邊，一陣炒車自己做咗少數派咪死
求其笑鳩下佢咪算

因為cy 個評論係錯lor
其實外地人過度進入其他地方又唔接受當地文化一定有矛盾，人數少無問題，一多就pk

曲線救港？

港毒

理所當然地入香港人數
文化唔同
本應就係要入鄉隨俗而唔係要人包容
包容同歐美班大愛左膠做嘅野冇分別

令好多人政治冷感嘅唔係DQ 政府越過分係應該越多人唔政治冷感 真正原因係各個原本看似有希望嘅政黨同香港人本身令香港人失望 所以冷感

好似啲反欠制遊行示威都得幾千人、甚至幾百人

隨時撐欠制既集會都仲多過反欠制既…

港獨之父

真心覺得當時英政府好勁

睇透咁多事，你以為佢嘜都無做，實際已經搜集大量支國既嘢

689上台後燒毀左勁撚多檔案
同埋而家無檔案法保護

啲英文解讀呢......
peking’s favour 係對北京有利唔係北京口味(flavour)下嘛

身有屎先會燒毀檔案

諗起6年前成班人撐梁振英，反唐英年 雖然兩個都係屎，但689係睇得出準備左唔少毒計

山東佬點解咁撚憎香港人

你地俾五毛呃咋
英國假假地都係一個有影響力嘅國家，淨係講英國嘅情報網絡都唔能夠睇小啦。尤其英國經過兩次世界大戰都係靈魂人物，唔係以為佢地主權移交咁大件事都唔查過下嘢先嘛？
覺得英國咩都唔知唔做，根本就同信支那好強大嗰啲呀伯冇咩分別

五毛嚟啫
一早話係一個係豬一個係紅底同江湖飯局

689依條友心理好撚癲 90年代已經組班底想上位 識講野 識埋堆 根本就係以此為樂 天生權臣
係有民選議會既世界入面 如英國 唔係首相/大臣 都會係黨鞭
只可惜佢既目標係中共體系入面拎權力 注定唔會係好人

真心到你

講事實都叫歧視

唐英年都係糖衣毒藥，仲陰毒呀

老董同貪曾時代
佢係建制裏面 算係好低調

其實佢講既野
某程度係諗

不過另一方面
就係點解香港人對大陸人有偏見
無可否認
係有部分原因係香港人有優越感
但近年計
係因為大陸自由行湧港
而其中有部分人行為真係令人側目

如果係臥底都唔會講得咁明顯
佢仲係恐怖既地方
唔驚比人熔咩

睇透埋香港變成地獄
依然出賣600萬英國國民

就係因為英國睇穿左香港人短視 保守 只顧自已利益 淨係諗炒樓炒股發達 仲有班老屎忽一定見利投共 先唔想比BC你地
你想象下如果依家班港共全部有BC既話 英國仲大獲

仲要當年只係37歲

當今香港37歲有邊個可以

岩